let physicQuizzes = [

    {
        name: 'Physic',
        quizzes: [
            {
                question: "Chọn câu phát biểu sai: ",
                answer: [
                    "Chất rắn khi nóng lên thì nở ra.",
                    "Các chất rắn khác nhau nở vì nhiệt khác nhau.",
                    "Chất rắn khi lạnh đi thì co lại.",
                    "Các chất rắn khác nhau nở vì nhiệt như nhau."
                ],
                trueAnswer: "Các chất rắn khác nhau nở vì nhiệt như nhau."
            },
            {
                question: "Chọn từ thích hợp trong khung để điền vào chỗ trống : Thể tích quả cầu ______ khi quả cầu nóng lên.",
                answer: [
                    "Nóng lên ",
                    "Lạnh đi",
                    "Tăng",
                    "Giảm"
                ],
                trueAnswer: "Tăng"
            },
            {
                question: "Khi đun nóng một hòn bi bằng sắt thì xảy ra hiện tượng nào dưới đây?",
                answer: [
                    "Khối lượng của hòn bi tăng.",
                    "Khối lượng của hòn bi giảm.",
                    "Khối lượng riêng của hòn bi tăng.",
                    "Khối lượng riêng của hòn bi giảm."
                ],
                trueAnswer: "Khối lượng riêng của hòn bi giảm."
            },
            {
                question: "Các trụ bê tông cốt thép không bị nứt khi nhiệt độ ngoài trời thay đổi vì:",
                answer: [
                    "Bê tông và lõi thép không bị nở vì nhiệt.",
                    "Bê tông nở vì nhiệt nhiều hơn thép nên không bị thép làm nứt.",
                    "Bê tông và lõi thép nở vì nhiệt giống nhau.",
                    "Lõi thép là vật đàn hồi nên lõi thép biến dạng theo bê tông."
                ],
                trueAnswer: "Bê tông và lõi thép nở vì nhiệt giống nhau."
            },
            {
                question: "Cho ba thanh kim loại đồng, nhôm, sắt có cùng chiều dài ban đầu là 100 cm. Khi tăng thêm 50oC thì độ tăng chiều dài của chúng theo thứ tự trên lần lượt là 0,12 cm; 0,086 cm; 0,060 cm. Trong ba chất đồng, nhôm và sắt, cách sắp xếp nào sau đây là đúng theo thứ tự từ chất dãn nở vì nhiệt nhiều nhất đến chất dãn nở vì nhiệt ít nhất?",
                answer: [
                    "Nhôm - Đồng - Sắt",
                    "Nhôm - Sắt - Đồng",
                    "Sắt - Nhôm - Đồng",
                    "Đồng - Nhôm - Sắt"
                ],
                trueAnswer: "Nhôm - Đồng - Sắt"
            },
            {
                question: " Điền số thích hợp: 1 m3 = ........lít = ........ml",
                answer: [
                    "100 lít / 10.000 ml",
                    "100 lít / 1.000.000 ml ",
                    "1000 lít / 100.000 ml",
                    "1000 lít / 1.000.000 ml"
                ],
                trueAnswer: "1000 lít / 1.000.000 ml"
            },
            {
                question: "Đơn vị đo thể tích thường dùng là:",
                answer: [
                    "Mét (m) và lít (l)",
                    "Kilogam (kg) và lít (l)",
                    "Mét khối (m3) và lít (l)",
                    "Mét vuông (m2) và lít (l)"
                ],
                trueAnswer: "Mét khối (m3) và lít (l)"
            },
            {
                question: "Người ta muốn chứa 20 lít nước bằng các can nhỏ có ghi 1,5 lít. Phải dùng ít nhất bao nhiêu can?",
                answer: [
                    "12",
                    "13",
                    "14",
                    "15"
                ],
                trueAnswer: "14"
            },
            {
                question: "Để đo thể tích chất lỏng, người ta dùng dụng cụ:",
                answer: [
                    "Cốc uống nước",
                    "Bình chia độ",
                    "Kim tiêm",
                    "Chai nước"
                ],
                trueAnswer: "Bình chia độ"
            },
            {
                question: "Khi nào ta nhận biết được ánh sáng?",
                answer: [
                    "Khi có ánh sáng đi ngang qua mắt ta.",
                    "Khi đặt một nguồn sáng trước mắt.",
                    "Khi ta mở mắt.",
                    "Khi có ánh sáng lọt vào mắt ta."
                ],
                trueAnswer: "Khi có ánh sáng lọt vào mắt ta."
            },
            {
                question: "Hãy chỉ ra vật nào dưới đây không phải là nguồn sáng?",
                answer: [
                    "Ngọn nến đang cháy",
                    "Vỏ chai sáng chói dưới trời nắng",
                    "Mặt trời",
                    "Đèn ống đang sáng"
                ],
                trueAnswer: "Vỏ chai sáng chói dưới trời nắng"
            },
            {
                question: `Chọn câu đúng:
                Trong một phòng hoàn toàn đóng kín bằng cửa kính, ta có thể nhìn thấy đồ vật trong phòng khi:`,
                answer: [
                    "Ban đêm, bật đèn, có ánh trăng, nhưng nhắm mắt",
                    "Ban đêm, bật đèn, không có ánh trăng, nhưng nhắm mắt",
                    "Ban đêm, không bật đèn, không có ánh trăng, nhưng mở mắt",
                    "Ban ngày, không bật đèn, mở mắt"
                ],
                trueAnswer: "Ban ngày, không bật đèn, mở mắt"
            },
            {
                question: "Ta không nhìn thấy được một vật là vì: ",
                answer: [
                    "Vật đó không tự phát ra ánh sáng",
                    "Vật đó có phát ra ánh sáng nhưng bị vật cản che khuất làm cho những ánh sáng từ vật đó không thể truyền đến mắt ta",
                    "Vì mắt ta không nhận được ánh sáng",
                    "Các câu trên đều đúng"
                ],
                trueAnswer: "Vật đó có phát ra ánh sáng nhưng bị vật cản che khuất làm cho những ánh sáng từ vật đó không thể truyền đến mắt ta"
            },
            {
                question: `Chọn câu đúng:
                Ampe kế là dụng cụ dùng để đo:`,
                answer: [
                    "Tác dụng của dòng điện",
                    "Mức độ của dòng điện",
                    "Cường độ dòng điện",
                    "Khả năng của dòng điện"
                ],
                trueAnswer: "Cường độ dòng điện"
            },
            {
                question: `Điền từ thích hợp vào chỗ trống
                Dòng điện chạy qua đèn có______thì đèn_______.`,
                answer: [
                    "Cường độ càng nhỏ/ càng cháy sáng",
                    "Cường độ càng lớn/ sáng càng yếu",
                    "Cường độ càng lớn/ càng cháy sáng",
                    "Cường độ thay đổi/ sáng như nhau"
                ],
                trueAnswer: "Cường độ càng lớn/ càng cháy sáng"
            },
            {
                question: "Chọn đáp số đúng ",
                answer: [
                    "1,25 A = 125 mA",
                    "0,125A = 1250 mA",
                    "125 mA = 0,125 A",
                    "1250 mA = 12,5 A"
                ],
                trueAnswer: "125 mA = 0,125 A"
            },
            {
                question: `Chọn câu trả lời đúng:
                Ở các chốt nối dây của ampe kế thường có ghi kí hiệu (+) và (-):`,
                answer: [
                    "Kí hiệu (+) là nối với cực âm của nguồn điện",
                    "Kí hiệu (-) là nối với cực âm của nguồn điện",
                    "Kí hiệu (+) là nối với cực dương của nguồn điện",
                    "Câu B và C đúng"
                ],
                trueAnswer: "Câu B và C đúng"
            },
            {
                question: "Cho điểm sáng S trước gương phẳng, cách gương một khoảng 40cm. Ảnh S’ của S tạo bởi gương phẳng nằm cách gương một khoảng là: ",
                answer: [
                    "80cm",
                    "60cm",
                    "40cm",
                    "20cm"
                ],
                trueAnswer: "40cm"
            },
            {
                question: "Ảnh của một vật tạo bởi gương phẳng không có tính chất nào dưới đây?",
                answer: [
                    "Hứng được trên màn và lớn bằng vật",
                    "Không hứng được trên màn",
                    "Không hứng được trên màn và lớn bằng vật",
                    "Cách gương một khoảng bằng khoảng cách từ vật đến gương"
                ],
                trueAnswer: "Hứng được trên màn và lớn bằng vật"
            },
            {
                question: "Chọn câu trả lời đúng Ảnh của một một vật qua một gương phẳng luôn là:",
                answer: [
                    "Ảnh thật, cùng chiều và nhỏ hơn vật",
                    "Ảnh thật cùng chiều và bằng vật, đối xứng nhau qua gương",
                    "Ảnh ảo, cùng chiều, bằng vật, đối xứng nhau qua gương",
                    "Ảnh ảo, ngược chiều, lớn hơn vật"
                ],
                trueAnswer: "Ảnh ảo, cùng chiều, bằng vật, đối xứng nhau qua gương"
            },
            {
                question: "Nhiệt lượng mà vật nhận được hay tỏa ra phụ thuộc vào: ",
                answer: [
                    "Khối Lượng",
                    "Độ tăng nhiệt độ của vật",
                    "Nhiệt dung riêng của chất làm nên vật",
                    "Cả 3 phương án trên"
                ],
                trueAnswer: "Cả 3 phương án trên"
            },
            {
                question: "Nhiệt dung riêng của đồng lớn hơn chì. Vì vậy để tăng nhiệt độ của 3 kg đồng và 3 kg chì thêm 15°C thì: ",
                answer: [
                    "Khối chì cần nhiều nhiệt lượng hơn khối đồng.",
                    "Khối đồng cần nhiều nhiệt lượng hơn khối chì.",
                    "Hai khối đều cần nhiệt lượng như nhau.",
                    "Không khẳng định được."
                ],
                trueAnswer: "Khối đồng cần nhiều nhiệt lượng hơn khối chì."
            },
            {
                question: " Khi chỉ có một lực tác dụng lên vật thì vận tốc của vật đó sẽ như thế nào?",
                answer: [
                    "Vận tốc không thay đổi",
                    "Vận tốc tăng dần",
                    "Vận tốc giảm dần",
                    "Có thể tăng dần và cũng có thể giảm dần."
                ],
                trueAnswer: "Có thể tăng dần và cũng có thể giảm dần."
            },
            {
                question: "Sử dụng cụm từ thích hợp để điền vào chỗ trống: ..... là nguyên nhân làm thay đổi vận tốc của chuyển động.",
                answer: [
                    "Vectơ",
                    "Thay đổi",
                    "Vận tốc",
                    "Lực"
                ],
                trueAnswer: "Lực"
            },
            {
                question: "Câu nào mô tả đầy đủ các yếu tố trọng lực của vật?",
                answer: [
                    "Điểm đặt trên vật, phương thẳng đứng, chiều từ trên xuống dưới, độ lớn 20N.",
                    "Điểm đặt trên vật, hướng thẳng đứng, độ lớn 20N.",
                    "Điểm đặt trên vật, phương từ trên xuống dưới, độ lớn 20N.",
                    "Điểm đặt trên vật, chiều thẳng đứng, độ lớn 20N."
                ],
                trueAnswer: "Điểm đặt trên vật, phương thẳng đứng, chiều từ trên xuống dưới, độ lớn 20N."
            },
            {
                question: "Một ô tô khỏi hành từ A lúc 7 giờ 30 phút và đến B lúc 10 giờ 15 phút. Tính vận tốc của ô tô, biết quãng đường AB dài 154 km.",
                answer: [
                    "54 km/h",
                    "56 km/h",
                    "58 km/h",
                    "60 km/h"
                ],
                trueAnswer: "56 km/h"
            },
            {
                question: "Một ô tô đi từ A lúc 12 giờ 15 phút và đến B lúc 17 giờ 35 phút. Dọc đường ô tô nghỉ trong 1 giờ 5 phút . Hãy tính vận tốc của ô tô, biết quãng đường AB dài 170 km.",
                answer: [
                    "35 km/h",
                    "40 km/h",
                    "50 km/h",
                    "60 km/h"
                ],
                trueAnswer: "40 km/h"
            },
            {
                question: "Một người đi từ nhà ra tỉnh. Lúc đầu người đó phải đi bộ một đoạn đường núi dài 15km, sau đó đi xe đò hết 2 giờ 30 phút thì tới nơi. Tính vận tốc của xe đò, biết quãng đường người đó đi từ nhà tới tỉnh dài 105 km.",
                answer: [
                    "28 km/h",
                    "36 km/h",
                    "44 km/h",
                    "52 km/h"
                ],
                trueAnswer: "36 km/h"
            },
            {
                question: "Quãng đường AB dài 135 km. Ô tô đi từ A đến B hết 2 giờ 30 phút. Tính vận tốc của ô tô, biết dọc đường ô tô nghỉ 15 phút.",
                answer: [
                    "40 km/h",
                    "55 km/h",
                    "60 km/h",
                    "65 km/h"
                ],
                trueAnswer: "60 km/h"
            },
            {
                question: "Biểu thức tính công suất là:",
                answer: [
                    "P = A.t",
                    "P = A/t",
                    "P = t/A",
                    "P = (A + t)/t"
                ],
                trueAnswer: "P = A/t"
            },
            {
                question: "Đơn vị của công suất là: ",
                answer: [
                    "Oát (W)",
                    "Kilôoát (kW)",
                    "Jun trên giây (J/s)",
                    "Cả ba đơn vị trên"
                ],
                trueAnswer: "Cả ba đơn vị trên"
            },
            {
                question: "Để cày một sào đất, nếu dùng trâu cày thì mất 2 giờ, nếu dùng máy cày thì mất 20 phút. Hỏi trâu hay máy cày có công suất lớn hơn và lớn hơn bao nhiêu lần? ",
                answer: [
                    "Máy cày có công suất lớn hơn và lớn hơn 3 lần.",
                    "Máy cày có công suất lớn hơn và lớn hơn 6 lần.",
                    "Máy cày có công suất lớn hơn và lớn hơn 5 lần.",
                    "Máy cày có công suất lớn hơn và lớn hơn 5 lần."
                ],
                trueAnswer: "Máy cày có công suất lớn hơn và lớn hơn 6 lần."
            },
            {
                question: "Trong đoạn mạch mắc nối tiếp, công thức nào sau đây là sai? ",
                answer: [
                    "U = U1 + U2 + ... + Un.",
                    "I = I1 = I2 = ... = In.",
                    "R = R1 = R2 = ... = Rn.",
                    "R = R1 + R2 + ... + Rn."
                ],
                trueAnswer: "R = R1 = R2 = ... = Rn."
            },
            {
                question: "Hai điện trở R1 = 5 Ω và R2 = 10 Ω mắc nối tiếp. Cường độ dòng điện qua điện trở R1 là 4 A. Thông tin nào sau đây là sai? ",
                answer: [
                    "Điện trở tương đương của cả mạch là 15Ω.",
                    "Cường độ dòng điện qua điện trở R2 là 8A.",
                    "Hiệu điện thế hai đầu đoạn mạch là 60 V.",
                    "Hiệu điện thế giữa hai đầu điện trở R1 là 20 V."
                ],
                trueAnswer: "Cường độ dòng điện qua điện trở R2 là 8A."
            },
            {
                question: "Trong các công thức sau đây, công thức nào không phù hợp với đoạn mạch mắc song song ? ",
                answer: [
                    "I = I1 + I2 + ... + In.",
                    "U = U1 + U2 + ... + Un.",
                    "R = R1 + R2 + ... Rn.",
                    "1/R = 1/R1 + 1/R2 + ... + 1/Rn."
                ],
                trueAnswer: "R = R1 + R2 + ... Rn."
            },
            {
                question: "Trong phòng học đang sử dụng một đèn dây tóc và một quạt trần có cùng hiệu điện thế 220V. Hiệu điện thế của nguồn là 220V. Biết các dụng cụ đều hoạt động bình thường. Thông tin nào sau đây là đúng?",
                answer: [
                    "Bóng đèn và quạt trần mắc song song với nhau.",
                    "Cường độ dòng điện qua bóng đèn và quạt trần có giá trị bằng nhau.",
                    "Tổng các hiệu điện thế giữa hai đầu các dụng cụ điện bằng hiệu điện thế giữa hai đầu đoạn mạch.",
                    "Các thông tin A, B, C đều đúng."
                ],
                trueAnswer: "Bóng đèn và quạt trần mắc song song với nhau."
            },
            {
                question: "Phát biểu nào sau đây là đúng?",
                answer: [
                    "Trong đoạn mạch mắc song song, cường độ dòng điện qua các vật dẫn là như nhau.",
                    "Trong đoạn mạch mắc song song, cường độ dòng điện qua các vật dẫn không phụ thuộc vào điện trở các vật dẫn.",
                    "Trong đoạn mạch mắc song song, cường độ dòng điện trong mạch chính bằng cường độ dòng điện qua các mạch rẽ.",
                    "Trong đoạn mạch mắc song song, cường độ dòng điện trong mạch chính bằng tổng cường độ dòng điện qua các mạch rẽ."
                ],
                trueAnswer: "Trong đoạn mạch mắc song song, cường độ dòng điện trong mạch chính bằng tổng cường độ dòng điện qua các mạch rẽ."
            },
            {
                question: "Khi chọn Trái Đất làm vật mốc thì câu nói nào sau đây đúng?",
                answer: [
                    "Trái Đất quay quanh Mặt Trời.",
                    "Mặt Trời quay quanh Trái Đất.",
                    "Mặt Trời đứng yên còn Trái Đất chuyển động.",
                    "Cả Mặt Trời và Trái Đất đều chuyển động."
                ],
                trueAnswer: "Mặt Trời quay quanh Trái Đất."
            },
            {
                question: "Người lái đò đang ngồi yên trên chiếc thuyền thả trôi theo dòng nước. Trong các câu mô tả sau đây, câu nào đúng?",
                answer: [
                    "Người lái đò đứng yên so với dòng nước.",
                    "Người lái đò chuyển động so với dòng nước.",
                    "Người lái đò đứng yên so với bờ sông.",
                    "Người lái đò chuyển động so với chiếc thuyền."
                ],
                trueAnswer: "Người lái đò đứng yên so với dòng nước."
            },
            {
                question: "Hành khách trên tàu A thấy tàu B đang chuyển động về phía trước. Còn hành khách trên tàu B lại thấy tàu C cũng đang chuyển động về phía trước. Vậy hành khách trên tàu A sẽ thấy tàu C:",
                answer: [
                    "Đứng yên.",
                    "Chạy lùi về phía sau.",
                    "Tiến về phía trước.",
                    "Tiến về phía trước rồi sau đó lùi về phía sau."
                ],
                trueAnswer: "Tiến về phía trước."
            },
            {
                question: "Một chiếc xe chạy trên đoạn đường 40 km với tốc độ trung bình là 80 km/h, trên đoạn đường 40 km tiếp theo với tốc độ trung bình là 40 km/h. Tốc độ trung bình của xe trên đoạn đường 80 km này là?",
                answer: [
                    "53 km/h",
                    "50 km/h",
                    "60 km/h",
                    "55 km/h"
                ],
                trueAnswer: "53 km/h"
            },
            {
                question: "Một ô tô chạy trên đường thẳng. Ở 1/3 đoạn đầu của đường đi, ô tô chạy với tốc độ 40 km/h, ở 2/3 đoạn sau của đường đi, ô tô chạy với tốc độ 60 km/h. Tốc độ trung bình của ô tô trên cả đoạn đường là?",
                answer: [
                    "120/7 km/h",
                    "50 km/h",
                    "360/7 km/h",
                    "240/7 km/h"
                ],
                trueAnswer: "360/7 km/h"
            },
            {
                question: "Một máy bay cất cánh từ Hà Nội đi Bắc Kinh vào hồi 9 giờ 30 phút theo giờ Hà Nội và đến Bắc Kinh vào lúc 14 giờ 30 phút cùng ngày theo giờ địa phương. Biết rằng giờ Bắc Kinh nhanh hơ giờ Hà Nội 1 giờ. Biết tốc độ trung bình của máy bay là 1000 km/h. Coi máy bay bay theo đường thẳng. Khoảng cách từ Hà Nội đến Bắc Kinh là?",
                answer: [
                    "4000 km",
                    "6000 km",
                    "3000 km",
                    "5000 km"
                ],
                trueAnswer: "4000 km"
            },
            {
                question: "Một chiếc xe đang chạy trên đường thẳng thì tài xế tăng tốc độ với gia tốc bằng 2 m/s2 trong khoảng thời gian 10s. Độ tăng vận tốc trong khoảng thời gian này là?",
                answer: [
                    "10 m/s",
                    "20 m/s",
                    "15 m/s",
                    "Không xác định được vì thiếu dữ kiện."
                ],
                trueAnswer: "Không xác định được vì thiếu dữ kiện."
            },
            {
                question: "Một chiếc xe chuyển động chậm dần đều trên đường thẳng. Vận tốc khi nó qua A là 10 m/s, và khi đi qua B vận tốc chỉ còn 4 m/s. Vận tốc của xe khi nó đi qua I là trung điểm của đoạn AB là?",
                answer: [
                    "6 m/s",
                    "8 m/s",
                    "7 m/s",
                    "9 m/s"
                ],
                trueAnswer: "7 m/s"
            },
            {
                question: "Một vật nhỏ bắt đầu trượt từ trạng thái nghỉ xuống một đường dốc với gia tốc không đổi là 5 m/s2. Sau 2 s thì nó tới chân dốc Quãng đường mà vật trượt được trên đường dốc là?",
                answer: [
                    "12.5 m",
                    "7.5 m",
                    "8 m",
                    "10 m"
                ],
                trueAnswer: "10 m"
            },
            {
                question: "Các chất được cấu tạo từ",
                answer: [
                    "Tế bào",
                    "Các nguyên tử, phân tử",
                    "Các hợp chất",
                    "Phân tử và các hợp chất hữu cơ"
                ],
                trueAnswer: "Các nguyên tử, phân tử"
            },
            {
                question: "Chọn phát biểu đúng?",
                answer: [
                    "Nguyên tử, phân tử là những hạt vô cùng nhỏ bé, mắt thường không thể nhìn thấy được.",
                    "Nguyên tử, phân tử là những hạt vô cùng nhỏ bé, tuy nhiên mắt thường vẫn có thể quan sát được.",
                    "Vì các nguyên tử, phân tử rất bé nên giữa chúng không có khoảng cách.",
                    "Nguyên tử, phân tử của các chất đều giống nhau."
                ],
                trueAnswer: "Nguyên tử, phân tử là những hạt vô cùng nhỏ bé, mắt thường không thể nhìn thấy được."
            },
            {
                question: "Khi đổ 200 cm3 giấm ăn vào 250 cm3 nước thì thu được bao nhiêu cm3 hỗn hợp?",
                answer: [
                    "450 cm3",
                    "> 450 cm3",
                    "425 cm3",
                    "< 450 cm3"
                ],
                trueAnswer: "< 450 cm3"
            },
            {
                question: "Hiện tượng nào sau đây không phải là hiện tượng khuếch tán?",
                answer: [
                    "Đường để trong cốc nước, sau một thời gian nước trong cốc ngọt hơn ban đầu.",
                    "Miếng sắt để trên bề mặt miếng đồng, sau một thời gian, trên bề mặt miếng sắt có phủ một lớp đồng và ngược lại.",
                    "Cát được trộn lẫn với ngô.",
                    "Mở lọ nước hoa ở trong phòng, một thời gian sau cả phòng đều có mùi thơm."
                ],
                trueAnswer: "Cát được trộn lẫn với ngô."
            },
            {
                question: "Chọn phát biểu đúng khi nói về chuyển động của các phân tử, nguyên tử?",
                answer: [
                    "Các phân tử, nguyên tử có lúc chuyển động, có lúc đứng yên.",
                    "Các nguyên tử, phân tử chuyển động theo một hướng nhất định.",
                    "Nhiệt độ của vật càng cao thì các nguyên tử, phân tử cấu tạo nên vật chuyển động chậm lại.",
                    "Các nguyên tử, phân tử cấu tạo nên vật chuyển động càng nhanh thì nhiệt độ càng cao."
                ],
                trueAnswer: "Các nguyên tử, phân tử cấu tạo nên vật chuyển động càng nhanh thì nhiệt độ càng cao."
            },
        ]
    }
]